I)
Se Kohila wabbatmees Jürri Igel ja temma naene Jula kaewawad: et nemad Mihkle päwal omad kartohlid 4 Tündre ossa üks Werst maad oma majast emale Sallotaggose krundi peal ühhe augo sisse mattnud. Enne Lihhawette pühhi 1867 läinud nemad omad kartuhli ärratomas ja leidnud et need kartuhlid puhtaste ärrawarrastud kus nemmad otsides nüüd Kohhila moisa monamehhe Ado Sassilangi Saunas leidnud punased kartuhlid tükki 40 ühhes nurkas maas, kus Jula Igel, Ado naese käst küssinud kus nemad need kartuhlid sanud, on Ado naene Tina sedda üttelnud et mina ollen küll need kartuhlid sönud agga ei tea mitte kus mees need on tonud. Jula tahtnud kamrides ja keldris minna otsima agga Tina polle mitte lubbanud enne kui mees koddo tulleb, teine Jutt et mees neid moisas korjanud. Selle aja sees tulnud Ado Sassilang koddo kus Jürri Igel tema käst küssinud, on wastust olnud, et tema neid maast wõtnud.
Ado Sassilang tunistab kohto ees, et tema minnewa aasta moisas 6 Tsetweriki punnast Kartuhli semed ostnud ja sest tema on maha teinud ja neid jälle semeks korjanud ja keldris oidnud.
Tüdruk Mai Woik rägib wälja et Ado naene akkanud 8 mai kupäwal kartuhlid keetma, ommiko terwe ämbre suurone padda täie ja pärrast lõunat keetnud tema laste pesso all jälle poole padda täie, ütteldes mina pean Laste nartsod puhtaks keetma, kus tüdruk Mai Woikk arro sanud et need warrastud kartuhlid olnud ja sedda arro sanud et enne mitte polle kartuhlid majas leidnud ehk teadnud ollewad ja sest sadik 2 näddalat aega nii rohkeste keedust majas näinud, mis tema siis nõuks wõttnud sedda asja Tammiko Jürri Igelile ülles anda kellel talwel ajal 4 Tündred ärra warrastud.
Ado naene Tina salgab et tema laste nartsude all kartulid keetnud, polle ka mitte üttelnud et tema ei teada kus meed need Kartuhlid wõttnud.
Need kartuhli prowid on kohto laua peal moisa punase selsi kartuhlidiega ühhentud ja on selgeste nähha et nemad ühhest semest on, ja mitte kui Jula Igel üttleb et nemad üks isse sels kartuhlid on.
Kohhous Resolwerib: need kartuhlid mis Jürri Igel wää kaupa Ado maiast ärra wiinud (1 Wakk) tema jälle peab taggasi andma, kui üks selgemine tunnistus ülles tulleb ehk suurema kohhuse läbbi üks teine otsust saab.
